[立法會非建制議席]運動能否延續到立法會選舉?

每個月都應該有一次大型遊行撐五大訴求同追究警方極度嚴重濫權問題!!

2019年香港區議會選舉徹底打破了建制派長期把持區議會的政治格局，對於今次選舉結果，《金融時報》認為這是個落實民主的契機，呼籲北京讓步，並指這是最有希望平息動盪的方法。

評論指，區選投票率及其結果是「在這個煽惑言論逐漸普及於西方，而威權主義則漸生在北京的時代中，民主精神強而有力的表現」，也反映了示威運動的紀律和靈活性。

評論認為如何回應香港有關自治的訴求是現時對中共政府的最大挑戰。中共高官若然進一步鎮壓示威者，只會引來更多騷亂；相反，北京應回歸其「一國兩制」的精神，這本應是香港的管治模式，香港應有自己的法律和公民自由。

評論又以2014年人大8.31決定而引起的雨傘運動作比較，指中方最有希望制止今日香港騷亂的方法，便是提出比8.31決定更好的普選方案，以換取同時要求香港就23條立法，確保港獨派不會掌控社會。

Photo from internet
評論推斷，若民意能維持到明年立法會選舉，便有望取得立會過半數席位，如此一來，泛民便可有更大籌碼與北京談判，爭取增加選特首的民意代表等等。

但《金融時報》亦提醒，示威運動持續下去需要制止「過份的事」，區議會選舉投票結果顯示有4成人反對社會運動，證明「反政府運動有責任展示民主不只照顧大部份人，也要重視沉默的少數」，當中可能包括建制陣營的忠粉，也有很多是希望「回復安寧」的普通人。

贊成，成個星期有大遊行我都去

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

Push!